Cambios

Futuro/VerificationCDPC_copy.dfy
@@ -6,18 +6,21 @@ abstract module VerificationCDPC {
   import opened Auxiliary
   import opened Problems
 
-
   // * LA VERIFICACIÓN DE CDPCLim ES POLINÓMICA
 
 method verifyCDPC
   (f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, A:set<Answer>, interview:Interview)
   returns (R:bool)
-requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q)
+requires (forall m | m in f.Keys :: m.Keys == Q)
+requires (f.Keys == g.Keys)
+requires (P <= Q)
+requires (0.0 <= a <= b <= 1.0)
+requires (0 <= k <= |Q|)
 
 requires correctSizeInterview(interview, k)
 requires correctQuestionsInterview(interview, k, Q)
 
-ensures reveal requires_of_the_postcondition(); postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R)
+ensures postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R)
 {
  /* 
   if !correctSizeInterview(interview, k) || !correctQuestionsInterview(interview, k, Q) {
@@ -28,7 +31,6 @@ ensures reveal requires_of_the_postcondition(); postcondition(f, g, P, k, a, b, 
   */
   var paths:set<set<Question>> := getPaths(interview, k, Q);
   R := true;
-  
 
   while 0<|paths|
   decreases |paths|
@@ -61,29 +63,34 @@ ensures reveal requires_of_the_postcondition(); postcondition(f, g, P, k, a, b, 
 
   assert requires_of_the_postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R) by {
     assert (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: path <= Q);
-    reveal requires_of_the_postcondition();
   }
-  assert postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R) by { reveal postcondition(); }
+  assert postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R);
 }
 
 
-opaque ghost predicate postcondition(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, A:set<Answer>, interview:Interview, R:bool)
-requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q)
+ghost predicate postcondition(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, A:set<Answer>, interview:Interview, R:bool)
+requires (forall m | m in f.Keys :: m.Keys == Q)
+requires (f.Keys == g.Keys)
+requires (P <= Q)
+requires (0.0 <= a <= b <= 1.0)
+requires (0 <= k <= |Q|)
 requires correctSizeInterview(interview, k)
 requires correctQuestionsInterview(interview, k, Q)
 
 requires requires_of_the_postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R) //(forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k) :: path <= Q)
 {
-  
   R == (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: verification(f, g, P, k, a, b, Q, path))
 }
 
-opaque ghost predicate requires_of_the_postcondition(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, A:set<Answer>, interview:Interview, R:bool)
-requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q)
+ghost predicate requires_of_the_postcondition(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, A:set<Answer>, interview:Interview, R:bool)
+requires (forall m | m in f.Keys :: m.Keys == Q)
+requires (f.Keys == g.Keys)
+requires (P <= Q)
+requires (0.0 <= a <= b <= 1.0)
+requires (0 <= k <= |Q|)
 requires correctSizeInterview(interview, k)
 requires correctQuestionsInterview(interview, k, Q)
 {
-  
   (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: path <= Q)
 }
 
@@ -371,7 +378,7 @@ ensures union(set c:Interview | c in (children' - children) :: pathsInterviewPlu
     (f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>)
     returns (R:bool)
   
-  requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+  requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
   ensures R == verification(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
   {
   R := false;
@@ -388,25 +395,25 @@ ensures union(set c:Interview | c in (children' - children) :: pathsInterviewPlu
       assert forall candidate | candidate in candidates :: Q == candidate.Keys by {  }
       assert i == |f.Keys| - |candidates|;
     }
-    assert auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i) by {
-      reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC();
+    assert invariant_loop(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i) by {
+      reveal invariant_loop();
     }
-    assert verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R) by { reveal verification_invariant_verifyPathCDPC();  }
+    assert verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R) by { reveal verification_loop();  }
     
     while !candidates_empty 
       decreases |candidates|
-      invariant problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
-      invariant auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i)
-      invariant verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R)
-    {
+      invariant problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+      invariant invariant_loop(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i)
+      invariant verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R)
+    {     
       ghost var candidates_ := candidates;
-      assert candidates <= f.Keys by {reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC();}
+      assert candidates <= f.Keys by {reveal invariant_loop();}
 
       candidates, candidates_empty, i, R := body_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, candidates_empty, i, R);
       
       assert |candidates| < |candidates_| by { reveal decreases_body(candidates_, candidates); }
     }
-    assert candidates == {} by {reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC();}
+    assert candidates == {} by {reveal invariant_loop();}
     allCandidate(f,g,P,k,a,b,Q,questionsToVerify,candidates,R); 
   }
   else {
@@ -425,34 +432,34 @@ method body_verifyPathCDPC
 candidates_:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty_:bool, i_:nat, R_:bool)
 returns (candidates:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty:bool, i:nat, R:bool)
 
-  requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+  requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 
   requires !candidates_empty_
-  requires auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_)
-  requires verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates_, R_)
+  requires invariant_loop(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_)
+  requires verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates_, R_)
 
   requires candidates_ <= f.Keys
 
   ensures decreases_body(candidates_, candidates)
-  ensures auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i)
+  ensures invariant_loop(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i)
   
   ensures candidates < candidates_
-  ensures verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R)
+  ensures verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R)
 {
   candidates := candidates_;
   i := i_;
   candidates_empty := candidates_empty_;
-  label L: assert auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);
+  label L: assert invariant_loop(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);
   
   var candidate:map<Question, Answer>;
-  candidate :| candidate in candidates by { reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_); }
+  candidate :| candidate in candidates by { reveal invariant_loop(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_); }
   var person:map<Question, Answer>;
 
   var f':map<map<Question, Answer>, bool>;
   var g':map<map<Question, Answer>, int>;
   
-  f' := those_who_would_answer_the_same(f, candidate, questionsToVerify) by { reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);  }
-  g' := those_who_would_answer_the_same(g, candidate, questionsToVerify) by { reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);  }
+  f' := those_who_would_answer_the_same(f, candidate, questionsToVerify) by { reveal invariant_loop(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);  }
+  g' := those_who_would_answer_the_same(g, candidate, questionsToVerify) by { reveal invariant_loop(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);  }
   var okFit:bool;
   var okPriv:bool;
   okFit := okFitnessMethod(f');
@@ -472,8 +479,8 @@ returns (candidates:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty:bool, i:nat, R:
   ghost var i' := i;
   i := i + 1;
 
-  assert auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i) by {
-    reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC();
+  assert invariant_loop(f, g, P, Q, candidates, candidates_empty, i) by {
+    reveal invariant_loop();
     assert candidates <= f.Keys;
     assert candidates_empty == (candidates == {});
     assert forall candidate | candidate in candidates :: Q == candidate.Keys;
@@ -481,7 +488,7 @@ returns (candidates:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty:bool, i:nat, R:
     assert i == |f.Keys| - |candidates|;
   }
   assert decreases_body(candidates_, candidates) by {reveal decreases_body(); }
-  assert verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R) by
+  assert verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R) by
   { 
     verification_body_lemma(f,g,P,k,a,b,Q,questionsToVerify,candidates_,candidates_empty_,i,R_,f',g',candidates,candidate, okFit,okPriv,R);
   }
@@ -492,16 +499,17 @@ returns (candidates:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty:bool, i:nat, R:
 
 
 
-opaque ghost predicate auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, Q:set<Question>, candidates:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty:bool, i:nat) { //{:opaque}
+opaque ghost predicate invariant_loop(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, Q:set<Question>, candidates:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty:bool, i:nat) { //{:opaque}
      (candidates <= f.Keys)
   && (candidates_empty == (candidates == {}))
   && (forall candidate | candidate in candidates :: Q == candidate.Keys)
+  //&& (|candidates| == |candidates_| - 1)
   && (i == |f.Keys| - |candidates|)
 }
-/*
+
 opaque ghost predicate invariant_body_loop(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>,
 candidates_:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty_:bool, i_:nat, R_:bool, f':map<map<Question, Answer>, bool>, g':map<map<Question, Answer>, int>, candidates:set<map<Question, Answer>>, candidate:map<Question, Answer>, okFit:bool, okPriv:bool, R:bool)
-requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 {
  (!candidates_empty_) &&
  (candidates_ <= f.Keys) &&
@@ -513,22 +521,14 @@ requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
  (g' == map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: g[person]) &&
  (okFit == okFitness(f')) &&
  (okPriv == okPrivate(g', P, a, b, Q))
-}*/
+}
 
 
 opaque ghost predicate decreases_body(candidates_:set<map<Question, Answer>>, candidates:set<map<Question, Answer>>) {
   (|candidates| == |candidates_| - 1)
 }
 
-ghost predicate problem_requirements(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>) {
-  (forall m | m in f.Keys :: m.Keys == Q) &&
-  (f.Keys == g.Keys) &&
-  (P <= Q) &&
-  (0.0 <= a <= b <= 1.0) &&
-  (0 <= k <= |Q|)
-}
-
-ghost predicate problem_requirements_path(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>) {
+ghost predicate problem_requirements(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>) {
   (forall m | m in f.Keys :: m.Keys == Q) &&
   (f.Keys == g.Keys) &&
   (P <= Q) &&
@@ -539,7 +539,7 @@ ghost predicate problem_requirements_path(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:
 
 
 opaque ghost predicate verification(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>)
-  requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+  requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 {
   (|questionsToVerify| <= k) &&
   (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in f ::
@@ -552,8 +552,8 @@ opaque ghost predicate verification(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<ma
 
 
 lemma allCandidate(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>, candidates:set<map<Question, Answer>>, R:bool)
-requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
-requires verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R)
+requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+requires verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates, R)
 requires candidates == {} 
 requires |questionsToVerify| <= k
 ensures R == verification(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
@@ -581,7 +581,7 @@ ensures R == verification(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
         var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
         var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
         okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
-      )) by { reveal verification_invariant_verifyPathCDPC(); }
+      )) by { reveal verification_loop(); }
     
     assert f.Keys == ((f.Keys - candidates) + candidates) by {
       assert candidates <= f.Keys;
@@ -598,8 +598,8 @@ ensures S == ((S - s) + s)
 }
 
 
-opaque ghost predicate verification_invariant_verifyPathCDPC(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>, candidates:set<map<Question, Answer>>, R:bool)
-  requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+opaque ghost predicate verification_loop(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>, candidates:set<map<Question, Answer>>, R:bool)
+  requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 {
   R == (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in (f - candidates) :: 
   (
@@ -658,9 +658,7 @@ method okFitnessMethod(f:map<map<Question, Answer>, bool>) returns (R:bool)
     }
     assert allFalse == (forall b:bool | b in f.Values :: b == false) by {
       assert forall b:bool | b in f.Values :: (exists key | key in f.Keys :: f[key] == b);
-      assert (forall key:map<Question, Answer> | key in (f.Keys - keys) :: f[key] == false) == (forall b:bool | b in f.Values :: b == false) by {
-        assert allFalse == (forall key:map<Question, Answer> | key in (f.Keys - keys) :: f[key] == false);
-      }
+      assert (forall key:map<Question, Answer> | key in (f.Keys - keys) :: f[key] == false) == (forall b:bool | b in f.Values :: b == false);
     }
   }
 }
@@ -739,7 +737,7 @@ method okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:rea
 }
 
 
-opaque ghost predicate preconditions_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool)
+ghost opaque predicate preconditions_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool)
 {
   (forall m | m in g.Keys :: m.Keys == Q)
   && (P <= Q)
@@ -747,11 +745,11 @@ opaque ghost predicate preconditions_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>
   && (0.0 <= b <= 1.0)
   && (a <= b)
 }
-opaque ghost predicate termination_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool)
+ghost opaque predicate termination_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool)
 {
   P' != {}
 }
-opaque ghost predicate invariant_entry_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool)
+ghost opaque predicate invariant_entry_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool)
 requires preconditions_okPrivateMethod(g, P, a, b, Q, P', R)
 {
   reveal preconditions_okPrivateMethod();
@@ -765,14 +763,14 @@ requires preconditions_okPrivateMethod(g, P, a, b, Q, P', R)
       else
         a <= nP / nC <= b)
 }
-opaque ghost predicate invariant_exit_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool, P'_out:set<Question>, R_out:bool)
+ghost opaque predicate invariant_exit_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool, P'_out:set<Question>, R_out:bool)
 requires preconditions_okPrivateMethod(g, P, a, b, Q, P', R)
 {
   reveal preconditions_okPrivateMethod();
   (P'_out <= P)
   && (R_out == okPrivate(g, (P - P'_out), a, b, Q))
 }
-opaque ghost predicate decreases_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool, P'_out:set<Question>, R_out:bool)
+ghost opaque predicate decreases_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, a:real, b:real, Q:set<Question>, P':set<Question>, R:bool, P'_out:set<Question>, R_out:bool)
 {
   P'_out < P'
 }
@@ -811,7 +809,7 @@ method body_okPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, 
 }
 
 
-method nCandidatesMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, Q:set<Question>) returns (r:int)
+method nCandidatesMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, Q:set<Question>) returns (r:int)    // para okPrivateMethod
   requires forall m | m in g.Keys :: m.Keys == Q
   ensures r == nCandidates(g, Q)
 {
@@ -837,7 +835,7 @@ method nCandidatesMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, Q:set<Question>) ret
   }
 }
 
-method nPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, Q:set<Question>, privateQuestion:Question, selectedAnswer:Answer) returns (r:int)
+method nPrivateMethod(g:map<map<Question, Answer>, int>, Q:set<Question>, privateQuestion:Question, selectedAnswer:Answer) returns (r:int)    // para okPrivateMethod
 requires forall m | m in g.Keys :: m.Keys == Q
 requires privateQuestion in Q
   ensures r == nPrivate(g, Q, privateQuestion, selectedAnswer)
@@ -876,34 +874,40 @@ ensures forall c:map<Question, Answer> | c in g.Keys ::
     (map m:map<Question, Answer> | m in g.Keys && m != c :: g[m]),
     Q
   )
-{
-  if g.Keys == {} {}
-  else {
-    
-    assert var c:map<Question, Answer> := Pick(g.Keys);
-      nCandidates(g, Q) == g[c] + nCandidates(
-        (map m:map<Question, Answer> | m in g.Keys && m != c :: g[m]),
-        Q
-      );
-
-    assume false;
-
-    assert var c:map<Question, Answer> :| c in g.Keys;
-      nCandidates(g, Q) == g[c] + nCandidates(
-        (map m:map<Question, Answer> | m in g.Keys && m != c :: g[m]),
-        Q
-      );  
-    
-    forall c:map<Question, Answer> | c in g.Keys
-      ensures nCandidates(g, Q) == g[c] + nCandidates(
+  {
+    if g.Keys == {} {}
+    else {
+      /*
+      ghost var c:map<Question, Answer> := Pick(g.Keys);
+      ghost var g' := (map m:map<Question, Answer> | m in g.Keys && m != c :: g[m]);
+      assert var c':map<Question, Answer> := Pick(g'.Keys);
+        nCandidates(g', Q) == g'[c'] + nCandidates(
+          (map m:map<Question, Answer> | m in g'.Keys && m != c' :: g'[m]),
+          Q
+        );
+      */
+      assert var c:map<Question, Answer> := Pick(g.Keys);
+        nCandidates(g, Q) == g[c] + nCandidates(
           (map m:map<Question, Answer> | m in g.Keys && m != c :: g[m]),
           Q
-        )
-    {
+        );
+      forall c:map<Question, Answer> | c in g.Keys
+        ensures nCandidates(g, Q) == g[c] + nCandidates(
+            (map m:map<Question, Answer> | m in g.Keys && m != c :: g[m]),
+            Q
+          )
+      {
+        assume false;
+      }
+      /*
+      assume forall c:map<Question, Answer> | c in g.Keys ::
+        nCandidates(g, Q) == g[c] + nCandidates(
+          (map m:map<Question, Answer> | m in g.Keys && m != c :: g[m]),
+          Q
+        );
+      */
     }
-    
   }
-}
 
 lemma nPrivateLemma(g:map<map<Question, Answer>, int>, Q:set<Question>, privateQuestion:Question, selectedAnswer:Answer)
 //decreases |g.Keys|
@@ -959,7 +963,7 @@ lemma smallerSetLessCardinality<T>(A:set<T>, B:set<T>)
 
 lemma and_identity(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>)
 requires (|questionsToVerify| <= k)
-requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 
 ensures 
   ((|questionsToVerify| <= k) &&
@@ -982,19 +986,19 @@ ensures
 
 
 lemma verification_loop_recover(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>, candidates:set<map<Question, Answer>>, R:bool)
-requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 requires R == (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in (f - candidates) ::
     (
       var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
       var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
       okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
     ))
-ensures verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates,R)
-{reveal verification_invariant_verifyPathCDPC();}
+ensures verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates,R)
+{reveal verification_loop();}
 
 lemma verification_body_lemma(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>,
 candidates_:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty_:bool, i_:nat, R_:bool, f':map<map<Question, Answer>, bool>, g':map<map<Question, Answer>, int>, candidates:set<map<Question, Answer>>, candidate:map<Question, Answer>, okFit:bool, okPriv:bool, R:bool)
-requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 
 requires !candidates_empty_
 requires candidates_ <= f.Keys
@@ -1007,10 +1011,10 @@ requires  g' == map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q
 requires okFit == okFitness(f')
 requires okPriv == okPrivate(g', P, a, b, Q)
 
-requires verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates_,R_)
+requires verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates_,R_)
 requires R == (R_ && okFit && okPriv)
 
-ensures verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates,R)
+ensures verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates,R)
 {
   // Hipótesis 
   assert 
@@ -1019,17 +1023,17 @@ ensures verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVe
       var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
       var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
       okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
-    )) by { reveal verification_invariant_verifyPathCDPC(); }
+    )) by { reveal verification_loop(); }
 
 
   // Este lema demuestra que se cumple que el cuerpo del bucle es correcto. Es decir, demuestra que los cambios que han ocurrido desde el inicio del cuerpo (desde el valor anterior de R; R_) han tenido el efecto deseado
   start_of_loop_values_match_with_end_of_loop_values_body_lemma(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates_, candidates_empty_, i_, R_, f', g', candidates, candidate, okFit, okPriv, R) by {
-    //reveal invariant_body_loop();
+    reveal invariant_body_loop();
   }
 
 
   assert (f.Keys - candidates) == (f.Keys - candidates_) + (candidates_ - candidates) by {
-    //reveal invariant_body_loop();
+    reveal invariant_body_loop();
     assert candidates == candidates_ - {candidate};
     assert (candidates_ - candidates) == {candidate};
     assert (f.Keys - candidates) == (f.Keys - candidates_) + {candidate};
@@ -1097,7 +1101,7 @@ ensures verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVe
 
 lemma forall_of_two_sets_equals_forall_of_combined_sets_body_lemma(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>,
 candidates_:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty_:bool, i_:nat, R_:bool, f':map<map<Question, Answer>, bool>, g':map<map<Question, Answer>, int>, candidates:set<map<Question, Answer>>, candidate:map<Question, Answer>, okFit:bool, okPriv:bool, R:bool)
-requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 requires (f.Keys - candidates) == (f.Keys - candidates_) + (candidates_ - candidates)
 ensures
   ((forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in (f.Keys - candidates_) :: 
@@ -1151,11 +1155,11 @@ ensures
 
 lemma start_of_loop_values_match_with_end_of_loop_values_body_lemma(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, questionsToVerify:set<Question>,
 candidates_:set<map<Question, Answer>>, candidates_empty_:bool, i_:nat, R_:bool, f':map<map<Question, Answer>, bool>, g':map<map<Question, Answer>, int>, candidates:set<map<Question, Answer>>, candidate:map<Question, Answer>, okFit:bool, okPriv:bool, R:bool)
-requires problem_requirements_path(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
+requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify)
 
 requires !candidates_empty_
 requires candidates_ <= f.Keys
-//requires auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_)
+//requires invariant_loop(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_)
 
 requires candidate in candidates_
 requires candidates <= candidates_
@@ -1165,7 +1169,7 @@ requires  f' == map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q
 requires  g' == map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: g[person]
 requires okFit == okFitness(f')
 requires okPriv == okPrivate(g', P, a, b, Q)
-requires verification_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates_,R_)
+requires verification_loop(f, g, P, k, a, b, Q, questionsToVerify, candidates_,R_)
 requires R == (R_ && okFit && okPriv)
 
 ensures R == (R_ && (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in (candidates_ - candidates) ::
@@ -1192,10 +1196,7 @@ ensures R == (R_ && (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in (cand
     okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
   )
   by {
-
-    assert {candidate} == (candidates_ - candidates) by {
-      assert candidates == candidates_ - {candidate};
-    }
+    assert {candidate} == (candidates_ - candidates);
 
     assert (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in (candidates_ - candidates) ::
     (
@@ -1214,7 +1215,7 @@ ensures R == (R_ && (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in (cand
     okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q))
     ==
     (okFit && okPriv) by {
-        reveal auxiliary_invariant_verifyPathCDPC(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);
+        reveal invariant_loop(f, g, P, Q, candidates_, candidates_empty_, i_);
 
       assert f' == map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
       assert g' == map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in questionsToVerify :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
@@ -1256,175 +1257,17 @@ lemma if_contained_then_smaller<A, B>(f':map<A, B>, f:map<A, B>)
 
 
 lemma lemma_equal_definition(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, A:set<Answer>, interview:Interview, R:bool)
-requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q)
+requires (forall m | m in f.Keys :: m.Keys == Q)
+requires (f.Keys == g.Keys)
+requires (P <= Q)
+requires (0.0 <= a <= b <= 1.0)
+requires (0 <= k <= |Q|)
 requires correctSizeInterview(interview, k)
 requires correctQuestionsInterview(interview, k, Q)
-requires requires_of_the_postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R)    //(forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k) :: path <= Q)
+requires requires_of_the_postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R) //(forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k) :: path <= Q)
 requires postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R)
 ensures R == CDPCLim(f, g, P, k, a, b, Q)
-{
-  assert R == (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: verification(f, g, P, k, a, b, Q, path)) by { reveal postcondition();  }
 
-  reveal verification();
-  
-  assert R ==
-    (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) ::
-      ((|path| <= k) &&
-      (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in f ::
-      (
-        var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
-        var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
-        okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
-      )))
-    );
-
-
-
-  assert R == CDPCLim(f, g, P, k, a, b, Q)
-  by {
-
-    assert R == (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: 
-      ((|path| <= k) &&
-      (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in f ::
-      (
-        var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
-        var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
-        okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
-      ))))
-    by {
-      assert postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R);
-
-      assert R == (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: verification(f, g, P, k, a, b, Q, path));
-
-      assert (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: verification(f, g, P, k, a, b, Q, path)) ==
-              (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: 
-              ((|path| <= k) &&
-              (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in f ::
-              (
-                var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
-                var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
-                okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
-              ))));
-    }
-
-
-    assert R == (okPrivate(g, P, a, b, Q) &&
-      if k == 0 then
-        okFitness(f)
-      else
-        okFitness(f) ||
-        exists i:Question | i in Q ::
-          forall o:Answer | o in (set m:map<Question, Answer> | m in f.Keys :: m[i]) ::
-            CDPCLim(
-              restrictMap(f, i, o),
-              restrictMap(g, i, o),
-              P, k - 1, a, b, Q
-            ))
-    by {
-      assert R == (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: 
-        ((|path| <= k) &&
-        (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in f ::
-        (
-          var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
-          var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
-          okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
-        ))));
-      lemma_equals_aux(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R);
-      assume false;
-    }
-    
-    assert
-      CDPCLim(f, g, P, k, a, b, Q)
-      ==
-      (okPrivate(g, P, a, b, Q) &&
-      if k == 0 then
-        okFitness(f)
-      else
-        okFitness(f) ||
-        exists i:Question | i in Q ::
-          forall o:Answer | o in (set m:map<Question, Answer> | m in f.Keys :: m[i]) ::
-            CDPCLim(
-              restrictMap(f, i, o),
-              restrictMap(g, i, o),
-              P, k - 1, a, b, Q
-            ))
-      by {
-        
-        //reveal CDPCLim();
-        assert problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q);
-        assert forall m | m in g.Keys :: m.Keys == Q;
-        assert f.Keys == g.Keys;
-        assert P <= Q;
-        assert 0.0 <= a <= b <= 1.0;
-        assert 0 <= k <= |Q|;
-        lemma_unwrap_CDPCLim(f, g, P, k, a, b, Q);
-
-        assume false;
-      }
-
-    assert R == CDPCLim(f, g, P, k, a, b, Q);
-
-    assume false;
-  }
-
-}
-
-
-
-lemma lemma_unwrap_CDPCLim(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>)
-  requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q)
-  ensures
-    CDPCLim(f, g, P, k, a, b, Q)
-    ==
-    (okPrivate(g, P, a, b, Q) &&
-    if k == 0 then
-      okFitness(f)
-    else
-      okFitness(f) ||
-      exists i:Question | i in Q ::
-        forall o:Answer | o in (set m:map<Question, Answer> | m in f.Keys :: m[i]) ::
-          CDPCLim(
-            restrictMap(f, i, o),
-            restrictMap(g, i, o),
-            P, k - 1, a, b, Q
-          ))
-{
-  reveal CDPCLim();
-  assume false;
-}
-
-
-lemma lemma_equals_aux(f:map<map<Question, Answer>, bool>, g:map<map<Question, Answer>, int>, P:set<Question>, k:int, a:real, b:real, Q:set<Question>, A:set<Answer>, interview:Interview, R:bool)
-requires problem_requirements(f, g, P, k, a, b, Q)
-requires correctSizeInterview(interview, k)
-requires correctQuestionsInterview(interview, k, Q)
-requires requires_of_the_postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R)
-requires postcondition(f, g, P, k, a, b, Q, A, interview, R)
-ensures
-  (forall path:set<Question> | path in pathsInterview(interview, k, Q) :: 
-    ((|path| <= k) &&
-    (forall candidate:map<Question, Answer> | candidate in f ::
-    (
-      var f' := map person:map<Question, Answer> | person in f.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: f[person];
-      var g' := map person:map<Question, Answer> | person in g.Keys && (forall q:Question | q in path :: person[q] == candidate[q]) :: g[person];
-      okFitness(f') && okPrivate(g', P, a, b, Q)
-    ))))
-  ==
-  (okPrivate(g, P, a, b, Q) &&
-    if k == 0 then
-      okFitness(f)
-    else
-      okFitness(f) ||
-      exists i:Question | i in Q ::
-        forall o:Answer | o in (set m:map<Question, Answer> | m in f.Keys :: m[i]) ::
-          CDPCLim(
-            restrictMap(f, i, o),
-            restrictMap(g, i, o),
-            P, k - 1, a, b, Q
-          ))
-{
-  assume false;
-}
 
 
 }
