Futuro/SetCover.dfy
@@ -1,0 +1,348 @@
+include "Problems.dfy"
+
+abstract module SetCoverMod{
+  import opened Problems
+  import opened Auxiliary
+  import opened TypeMod
+
+ghost function maximumSizeElements<T>(S:set<set<T>>):nat
+ensures forall s | s in S :: maximumSizeElements(S) >= |s|
+ensures exists s :: s in S && maximumSizeElements(S) == |s|
+
+
+
+
+
+// * LA VERIFICACIÓN DE SET COVER ES POLINÓMICA
+
+method verifySetCover<T>(U:Set, S:SetSet, k:nat,ghost counter_in:nat) returns (b:bool,ghost counter:nat)
+ensures b == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  |S.Model()| <= k)
+ensures counter <= counter_in + 2 + U.Size() + |U.Model()|*(U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3)
+{
+  counter := counter_in;
+  ghost var oldU := U;
+  
+  var emptyU;
+  emptyU,counter := U.Empty(counter); //+1
+  
+  var e:T;
+  var U':Set;
+  //U':=U;
+  U', counter := U.Copy(counter);
+  assert U'.Model() == U.Model();
+  assert U.Model()-U'.Model() == {} && |U.Model()-U'.Model()|==0;
+  
+  ghost var j := 0;
+  assert counter == counter_in + 1 + U.Size();
+  ghost var increment_per_iteration_outer := U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3;
+  b :=true;
+  while !emptyU && b
+   decreases (if !emptyU then 1 else 0)+|U'.Model()|
+   invariant emptyU == (U'.Model() == {})
+   invariant U'.Model() <= U.Model()
+   invariant b == isCover(U.Model()-U'.Model(),S.Model())
+
+   invariant j == (|U.Model()| - |U'.Model()|)
+   invariant counter <= counter_in + 1 + U.Size() + j*increment_per_iteration_outer
+
+   invariant increment_per_iteration_outer == U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3
+   {
+    ghost var counter_outer := counter;
+    assert counter_outer <= counter_in + 1 + U.Size() + j*increment_per_iteration_outer;
+    
+    e,counter := U'.Pick(counter); //+sizeT
+    assert counter == counter_outer + sizeT;
+    ghost var oldU' := U';
+    assert U'.Size() <= U.Size();
+    assert oldU'.Size() <= U.Size();
+    U',counter:= U'.Remove(e,counter);//+|U'|*sizeT
+    assert counter <= counter_outer + sizeT + U.Size() by {
+      assert |U'.Model()| <= |U.Model()|;
+      assert U'.Size() == |U'.Model()|*sizeT;
+      assert U.Size() == |U.Model()|*sizeT;
+      mult_preserves_order(|U'.Model()|, sizeT, |U.Model()|, sizeT);
+      
+      assert counter <= counter_outer + sizeT + oldU'.Size();
+      assert U'.Size() <= U.Size();
+      assert oldU'.Size() <= U.Size();
+      assert counter <= counter_outer + sizeT + U.Size();
+    }
+    assert increment_per_iteration_outer == U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3;
+
+    var empty,S'; S':=S; 
+    
+    assert |S.Model()-S'.Model()| == 0; 
+    assert U.Model()-U'.Model() == U.Model()-oldU'.Model() + {e};
+    assert |U.Model()-U'.Model()| == |U.Model()|-|U'.Model()| == |U.Model()|-|oldU'.Model()|+1;
+
+    empty,counter := S.Empty(counter); //+1
+    assert counter <= counter_outer + sizeT + U.Size() + 1;
+    
+    ghost var counter_start_inner_loop := counter;
+    var found := false;
+    ghost var i := 0;
+    assert counter == counter_start_inner_loop + i*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1);
+    ghost var increment_per_iteration_inner := S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1;
+
+
+    if (!empty && !found) {
+      assert empty == (S'.Model() == {});
+      assert U'.Model() == oldU'.Model()-{e};
+      assert S'.Model()<= S.Model();
+      assert !found ==> (forall s| s in S.Model()-S'.Model():: e !in s);
+      assert found ==> exists s:set<T> :: s in S.Model() && e in s;
+      assert i == (|S.Model()| - |S'.Model()|);
+      assert counter <= counter_start_inner_loop + i*(increment_per_iteration_inner);
+      assert increment_per_iteration_outer == U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3;
+    }
+    else {
+      assert counter <= counter_start_inner_loop + i*(increment_per_iteration_inner);
+    }
+    while !empty && !found
+      decreases (if !empty && !found then 1 else 0)+|S'.Model()|
+      invariant empty == (S'.Model() == {}) 
+      invariant U'.Model() == oldU'.Model()-{e}
+      invariant S'.Model()<= S.Model()
+      invariant !found ==> (forall s| s in S.Model()-S'.Model():: e !in s)
+      invariant found ==> exists s:set<T> :: s in S.Model() && e in s
+      
+      invariant i == (|S.Model()| - |S'.Model()|)
+      invariant counter <= counter_start_inner_loop + i*(increment_per_iteration_inner)    // *(|S.Model()| - |S'.Model()|)
+      invariant increment_per_iteration_inner == S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1
+
+      invariant increment_per_iteration_outer == U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3
+    {
+     ghost var counter_inner := counter;
+     assert counter_inner <= counter_start_inner_loop + i*(increment_per_iteration_inner);
+     ghost var prev_i := i;
+    
+     assert S'.maximumSizeElements() <= S.maximumSizeElements();
+  
+     var s;
+     ghost var oldS':= S';
+     s,counter := S'.Pick(counter); //+maxS
+     assert |oldS'.Model()| == |S'.Model()|;
+     assert oldS' == S';
+     
+     ghost var counter_1 := counter;
+     assert s.Model() in S'.Model();
+     S',counter := S'.Remove(s,counter);//+|S|*maxS
+     assert |S'.Model()| == |oldS'.Model()| - 1;
+     
+     assert counter == counter_1 + oldS'.Size();
+     assert counter_1 == counter_inner + oldS'.maximumSizeElements();
+     assert counter == counter_inner + oldS'.maximumSizeElements() + oldS'.Size();
+     
+     ghost var counter_2 := counter;
+     found,counter := s.Contains(e,counter);//+maxS*sizeT
+     empty,counter := S'.Empty(counter);//+1
+     assert counter <= counter_2 + S.maximumSizeElements() + 1;
+              //Total suma <= maxS*(|S| + sizeT + 1)+1
+     
+     assert counter <= counter_inner + oldS'.maximumSizeElements() + oldS'.Size() + S.maximumSizeElements() + 1;
+     assert 0 <= |oldS'.Model()| <= |S.Model()|;
+     assert 0 <= oldS'.maximumSizeElements() <= S.maximumSizeElements();
+    
+     mult_preserves_order(|oldS'.Model()|, oldS'.maximumSizeElements(), |S.Model()|, S.maximumSizeElements());
+     assert |oldS'.Model()|*oldS'.maximumSizeElements() <= |S.Model()|*S.maximumSizeElements();
+
+     assert oldS'.Size() == |oldS'.Model()|*oldS'.maximumSizeElements();
+     assert S.Size() == |S.Model()|*S.maximumSizeElements();
+
+     assert oldS'.Size() <= S.Size();
+     assert counter <= counter_inner + S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1;
+     assert counter_inner <= counter_start_inner_loop + i*(increment_per_iteration_inner);
+     
+     i := i + 1;
+     assert i == prev_i + 1;
+     assert counter <= counter_inner + increment_per_iteration_inner;
+     assert counter_inner <= counter_start_inner_loop + (i-1)*(increment_per_iteration_inner);
+     assert counter <= counter_start_inner_loop + i*(increment_per_iteration_inner);
+   
+    }
+    assert counter <= counter_start_inner_loop + i*(increment_per_iteration_inner);
+    assert i <= |S.Model()|;
+    mult_preserves_order(i, increment_per_iteration_inner, |S.Model()|, increment_per_iteration_inner);
+    assert counter_start_inner_loop <= counter_outer + 1 + U.Size() + 1;
+    assert counter <= counter_outer + 1 + U.Size() + 1 + |S.Model()|*(increment_per_iteration_inner);
+
+    b := b && found;
+    emptyU,counter := U'.Empty(counter);//+1
+    assert counter <= counter_outer + U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3;
+    assert counter <= counter_outer + increment_per_iteration_outer;
+
+    j := j + 1;
+  }
+  assert increment_per_iteration_outer == U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3;
+  assert counter <= counter_in + 1 + U.Size() + j*increment_per_iteration_outer;
+  assert 0 <= j <= |U.Model()|;
+  
+  mult_preserves_order(j, increment_per_iteration_outer, |U.Model()|, increment_per_iteration_outer) by {
+    assert 0 <= increment_per_iteration_outer;
+    assert increment_per_iteration_outer <= increment_per_iteration_outer;
+    assert 0 <= increment_per_iteration_outer <= increment_per_iteration_outer;
+  }
+
+  assert counter <= counter_in + 1 + U.Size() + |U.Model()|*(U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3) by {
+    assert counter <= counter_in + 1 + U.Size() + |U.Model()|*increment_per_iteration_outer;
+    assert increment_per_iteration_outer == U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3;
+  }
+
+  var size;
+  size,counter := S.Cardinality(counter);
+  assert counter <= counter_in + 2 + U.Size() + |U.Model()|*(U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3);
+  assert emptyU && b ==> U.Model()-U'.Model() == U.Model() && isCover(U.Model(),S.Model());
+
+
+  assert (emptyU && b) == isCover(U.Model(),S.Model());
+  assert size == |S.Model()|;
+  assert ((emptyU && b) && size <= k) == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  size <= k);
+  assert (size <= k) == (|S.Model()| <= k);
+  assert ((emptyU && b) && size <= k) == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  |S.Model()| <= k);
+
+  b := emptyU && b && size <= k;
+  assert b == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  |S.Model()| <= k);
+  //assert counter <= counter_in + 2 + U.Size() + |U.Model()|*(U.Size() + |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1) + 3);
+  //ghost var f1 := |S.Model()|*(S.maximumSizeElements() + S.Size() + S.maximumSizeElements() + 1);
+  //assert counter <= counter_in + 2 + |U.Model()|*(U.Size() + f1 + 3);
+  //assert counter <= counter_in + 2 + |U.Model()|*U.Size() + |U.Model()|*f1 + |U.Model()|*3;
+  //ghost var f2 := (|S.Model()|*S.maximumSizeElements() + |S.Model()|*S.Size() + |S.Model()|*S.maximumSizeElements() + |S.Model()|*1);
+  //assert f1 == f2;
+  //assert counter <= counter_in + 2 + |U.Model()|*U.Size() + |U.Model()|*f2 + |U.Model()|*3;
+  //assert counter <= counter_in + 2 + |U.Model()|*U.Size() + |U.Model()|*(|S.Model()|*S.maximumSizeElements() + |S.Model()|*S.Size() + |S.Model()|*S.maximumSizeElements() + |S.Model()|*1) + |U.Model()|*3;
+  //assert |U.Model()|*((|S.Model()|*S.maximumSizeElements()) + (|S.Model()|*S.Size()) + (|S.Model()|*S.maximumSizeElements()) + (|S.Model()|*1)) ==
+  //       |U.Model()|*(|S.Model()|*S.maximumSizeElements()) + |U.Model()|*(|S.Model()|*S.Size()) + |U.Model()|*(|S.Model()|*S.maximumSizeElements()) + |U.Model()|*(|S.Model()|*1);
+  //assert counter <= counter_in + 2 + |U.Model()|*U.Size() + |U.Model()|*|S.Model()|*S.maximumSizeElements() + |U.Model()|*|S.Model()|*S.Size() + |U.Model()|*|S.Model()|*S.maximumSizeElements() + |U.Model()|*|S.Model()|*1 + |U.Model()|*3;
+}
+
+
+
+
+
+
+// * LA TRANSFORMACIÓN ES CORRECTA
+
+// Transformación:
+
+function SetCover_to_HittingSet<T>(U: set<T>, S: set<set<T>>, k: nat) : (r:(set<set<T>>, set<set<set<T>>>, int))
+  requires forall s | s in S :: s <= U // los sets son subsets del universo
+  requires isCover(U, S) // existe un subconjunto de sets tal que su union es igual al universo
+  ensures forall s | s in r.1 :: s <= r.0 // los sets son subsets del universo
+{
+  var newS: set<set<set<T>>> := (set u | u in U :: (set s | s in S && u in s));
+  (S, newS, k)
+}
+
+//DEMOSTRACION DE QUE SON EQUIVALENTES
+// es decir:  SetCover(U,S,k) <==> HittingSet(HU,HS,Hk)
+// siendo (HU,HS,Hk) la transformacion de (U,S,k)
+
+
+lemma SetCover_HittingSet<T>(U:set<T>, S:set<set<T>>, k:nat)
+  requires forall s | s in S :: s <= U
+  requires isCover(U, S)
+  ensures var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+              SetCover(U,S,k) <==> HittingSet(HU,HS,Hk)
+  {
+   var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+   SetCover_HittingSet1(U,S,k);
+   SetCover_HittingSet2(U,S,k);
+  } 
+
+// Vamos a demostrar estos dos lemas:
+//El primer lema demuestra HS ==> SC
+
+ lemma SetCover_HittingSet1<T>(U:set<T>, S: set<set<T>>, k:nat)
+  requires forall s | s in S :: s <= U
+  requires isCover(U, S)
+  ensures var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+              SetCover(U,S,k) <== HittingSet(HU,HS,Hk)
+{ var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+   if (HittingSet(HU,HS,Hk)) {  
+    var C:set<set<T>> :| hitsSets(HS, C) && |C| <= Hk && C <= HU;
+    //Veamos que se cumple que C es cobertura de U, es decir, isCover(U,C)
+    forall u | u in U
+    ensures exists s :: s in C && u in s
+     { var ss := (set s | s in S && u in s);
+       assert ss in HS && ss * C != {};
+       var s :| s in ss * C;
+       assert u in s;
+     }
+   }
+}
+
+//El segundo lema demuestra SC ==> HS
+
+//Usamos dos lemas auxiliares que hacen falta para demostrar 
+//que la propia cobertura es el Hitting-set
+lemma intersect_set_of_sets<T>(U:set<T>,u:T,S: set<set<T>>, C:set<set<T>>)
+requires u in U
+requires forall s | s in S :: s <= U
+requires C <= S && isCover(U, C) 
+ensures  var ss := (set s | s in S && u in s);
+         C * ss == (set s | s in C && u in  s) != {}
+{assert C != {};
+ var ss := (set s | s in S && u in s);
+ var cs :| cs in C && u in cs;
+ assert cs in ss * C;
+ assert  ss * C != {};
+}
+
+//Version generalizada del anterior
+lemma gintersect_set_of_sets<T>(U:set<T>,S: set<set<T>>, C:set<set<T>>)
+requires forall s | s in S :: s <= U
+requires C <= S && isCover(U, C) 
+ensures  forall u | u in U ::
+         (var ss := (set s | s in S && u in s);
+         C * ss == (set s | s in C && u in  s) != {})
+{forall u | u in U 
+ ensures (var ss := (set s | s in S && u in s);
+         C * ss == (set s | s in C && u in  s) != {})
+         {intersect_set_of_sets(U,u,S,C);}
+
+}
+
+lemma SetCover_HittingSet2<T>(U:set<T>, S: set<set<T>>, k:nat)
+  requires forall s | s in S :: s <= U
+  requires isCover(U, S)
+  ensures var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+              SetCover(U,S,k) ==> HittingSet(HU,HS,Hk)
+  {  var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+     if (U == {}) { 
+      //Este es un caso especial algo raro 
+      //pero no lo he quitado en las precondiciones
+      //Solo hay dos casos S={} o S={{}}
+        if (S == {}) {}
+        else if (S == {{}}) { 
+              var C := {};
+              assert C <= U && |C| <= Hk;
+              assert HittingSet(HU,HS,Hk);}
+        else {//Este caso no es posible
+              //Lo demostramos por reduccion al absurdo
+              if (S!={} && S!={{}}) 
+               { var s :| s in S && s!={} ;
+                 assert exists u :: u in s; 
+                 assert false;}
+             }
+    }
+     else{
+      if (SetCover(U,S,k)) {
+       var C:set<set<T>> :| C <= S && isCover(U, C) && |C| <= k;
+       assert C <= HU && |C| <= Hk by
+           {assert C!={};
+            var s :| s in S && s !={};
+            assert s in S-{{}};
+            assert S-{{}}!={};}
+      //Tenemos que demostrar que el mismo C es Hitting set
+      //Por ser C cobertura sabemos que cada elemento de U
+      //corresponde a un conjunto de newS cuyos conjuntos contienen a u
+      //Usamos el lema auxiliar
+      gintersect_set_of_sets(U,S,C);
+      //assert forall s | s in HS :: C * s != {};
+      //assert exists s:set<set<T>> :: hitsSets(HS, s) && |s| <= Hk && s <= HU;
+      }
+     } 
+  }
+
+}
+
